\documentclass[letterpaper]{scrartcl}

\usepackage[nochapters]{classicthesis}
\usepackage[TextAligned,NoDate]{currvita}
\usepackage{hyperref,fullpage,xcolor}

\renewcommand{\cvheadingfont}{\huge\color{cyan}}
\renewcommand{\cvlistheadingfont}{\large}
\hypersetup{colorlinks,breaklinks,urlcolor=cyan,linkcolor=cyan}

\begin{document}
\begin{cv}{Luis Alejandro Mart\'inez Faneyth}

\vspace{1em}

\begin{cvlist}{Datos Personales}
\item[\textit{\small{nacimiento}}]{Caracas, Venezuela --- 26 de Julio de 1986}
\item[\textit{\small{email}}]{\href{mailto:luis@huntingbears.com.ve}{luis@huntingbears.com.ve}}
\item[\textit{\small{blog}}]{\href{http://huntingbears.com.ve/}{huntingbears.com.ve}}
\item[\textit{\small{gitorious}}]{\href{http://gitorious.org/~huntingbears}{gitorious.org/$\sim$huntingbears}}
\item[\textit{\small{github}}]{\href{http://github.com/HuntingBears}{github.com/HuntingBears}}
\end{cvlist}

\begin{cvlist}{Formaci\'on acad\'emica}
\item[{\parbox[t]{6em}{\textit{\large{2009}}}}]{
	\parbox[t]{\linewidth}{
		\textbf{Universidad Nacional Experimental de la Fuerza Armada} --- Maracay, Venezuela\\
		\textit{Ingeniero de Telecomunicaciones}
%		\footnotesize{Técnicas Organizativas, Trabajo en Equipo, Cooperación y Complementariedad, Establecimiento de Prioridades, Cronogramas de Actividades, Valoración del Tiempo.}
	}
}
\end{cvlist}

\begin{cvlist}{Cursos de actualizaci\'on}
\item[{\parbox[t]{6em}{\textit{\large{2011}}}}]{
	\parbox[t]{\linewidth}{
		\textbf{Centro Nacional de Adistramiemto} --- Caracas, Venezuela\\
		\textit{Administración del tiempo y productividad laboral} --- 16 Horas
		\footnotesize{Técnicas Organizativas, Trabajo en Equipo, Cooperación y Complementariedad, Establecimiento de Prioridades, Cronogramas de Actividades, Valoración del Tiempo.}
	}
}
\item[{\parbox[t]{6em}{\textit{\large{2011}}}}]{
	\parbox[t]{\linewidth}{
		\textbf{Centro Nacional de Tecnologías de la Informaci\'on} --- Caracas, Venezuela\\
		\textit{Python avanzado} --- 32 Horas
		\footnotesize{Estructuras, Entornos Virtuales, Versionamiento (Mercurial, Git), reStructured Text, Documentación con Sphinx, Plataformas Web, Django, Bases de Datos (Sqlite), GUI (pyGTK, pyQT), Iteradores, Generadores, Decoradores, Pruebas Unitarias.}
	}
}
\item[{\parbox[t]{6em}{\textit{\large{2011}}}}]{
	\parbox[t]{\linewidth}{
		\textbf{Centro Nacional de Tecnologías de la Informaci\'on} --- Caracas, Venezuela\\
		\textit{Python b\'asico} --- 16 Horas
		\footnotesize{Intérprete, Línea de Comandos, Librería Estándar, Funciones Básicas, Tipos de Datos, Módulos, Estructuras, Ciclos, Interacción con el Usuario y el Sistema Operativo, Operaciones Aritméticas, Formato de Resultados, Tratamiento de Errores.}
	}
}
\item[{\parbox[t]{6em}{\textit{\large{2011}}}}]{
	\parbox[t]{\linewidth}{
		\textbf{Fundación Hoatzin} --- Caracas, Venezuela\\
		\textit{Administración de sitios en Plone con Cyn.in} --- 40 Horas
		\footnotesize{Intérprete, Línea de Comandos, Librería Estándar, Funciones Básicas, Tipos de Datos, Módulos, Estructuras, Ciclos, Interacción con el Usuario y el Sistema Operativo, Operaciones Aritméticas, Formato de Resultados, Tratamiento de Errores.}
	}
}
\end{cvlist}

\begin{cvlist}{Eventos (ponente)}
\item[{\parbox[t]{6em}{\textit{\large{2010}}}}]{
	\parbox[t]{\linewidth}{
		\textbf{3ra Cayapa Canaima} --- Barquisimeto, Venezuela\\
		\textit{Eficiencia de contenidos con PHP}
	}
}
\item[{\parbox[t]{6em}{\textit{\large{2011}}}}]{
	\parbox[t]{\linewidth}{
		\textbf{7mo Congreso Nacional de Software Libre} --- Barquisimeto, Venezuela\\
		\textit{Canaima 3.0: ¿Qu\'e hay de nuevo?}
	}
}
\item[{\parbox[t]{6em}{\textit{\large{2011}}}}]{
	\parbox[t]{\linewidth}{
		\textbf{Festival Latinoamericano de Instalaci\'on de Software Libre} --- M\'erida, Venezuela\\
		\textit{Canaima 3.0: ¿Qu\'e hay de nuevo?}
	}
}
\item[{\parbox[t]{6em}{\textit{\large{2011}}}}]{
	\parbox[t]{\linewidth}{
		\textbf{7mo Día Debian} --- Caracas, Venezuela\\
		\textit{Haciendo distribuciones derivadas con Canaima Semilla}
	}
}
\item[{\parbox[t]{6em}{\textit{\large{2011}}}}]{
	\parbox[t]{\linewidth}{
		\textbf{Tecnolog\'ias de Informaci\'on Libres para Vivir Viviendo} --- Caracas, Venezuela\\
		\textit{¿Como hacer un sabor de Canaima?}
	}
}
\item[{\parbox[t]{6em}{\textit{\large{2012}}}}]{
	\parbox[t]{\linewidth}{
		\textbf{Festival Latinoamericano de Instalaci\'on de Software Libre} --- Maracaibo, Venezuela\\
		\textit{¿Cómo desarrollar para Canaima GNU/Linux}
	}
}
\item[{\parbox[t]{6em}{\textit{\large{2012}}}}]{
	\parbox[t]{\linewidth}{
		\textbf{Conferencia de Desarrolladores de Debian (DebConf)} --- Managua, Nicaragua\\
		\textit{Haciendo distribuciones derivadas con Canaima Semilla}
	}
}
\end{cvlist}

\begin{cvlist}{Eventos (asistente)}
\item[{\parbox[t]{6em}{\textit{\large{2007}}}}]{
	\parbox[t]{\linewidth}{
		\textbf{Simposio Internacional de Telecomunicaciones} --- Mérida, Venezuela\\
	}
}
\item[{\parbox[t]{6em}{\textit{\large{2011}}}}]{
	\parbox[t]{\linewidth}{
		\textbf{7mo Congreso Nacional de Software Libre} --- Caracas, Venezuela\\
	}
}
\end{cvlist}

\begin{cvlist}{Experiencia laboral}
\item[{\parbox[t]{6em}{\textit{\large{Nov 2009\\Actual}}}}]{
	\parbox[t]{\linewidth}{
		\textbf{Centro Nacional de Tecnolog\'ias de Informaci\'on} --- Caracas, Venezuela\\
		\textit{Administrador de Plataforma Tecnol\'ogica}
		\footnotesize{Desarrollo del Sistema Operativo Canaima GNU/Linux. Dise\~no e implementaci\'on de soluciones inform\'aticas en Software Libre. Administración de Servicios. Soporte de alto nivel.}
	}
}
\item[{\parbox[t]{6em}{\textit{\large{Oct 2010\\Abr 2011}}}}]{
	\parbox[t]{\linewidth}{
		\textbf{Universidad Nacional Experimental de la Fuerza Armada} --- Maracay, Venezuela\\
		\textit{Docente}
		\footnotesize{Enseñanza de los sistemas de numeración, operaciones aritméticas, representación de sistemas digitales, compuertas lógicas, sistemas síncronos y asíncronos, flip-flops, memorias.}
	}
}
\item[{\parbox[t]{6em}{\textit{\large{Nov 2008\\Nov 2009}}}}]{
	\parbox[t]{\linewidth}{
		\textbf{NETUNO, C.A.} --- Maracay, Venezuela\\
		\textit{Técnico de Levantamiento}
		\footnotesize{Diseño de Proyectos para la creación y ampliación de Redes Coaxiales para voz, datos y TV bajo el estándar DOCSIS. Supervisión de la construcción de Redes Híbridas. Levantamiento de información en sitio. Diagramación con Autocad. Gestión de Materiales y Supervisión de Contratistas.}
	}
}
\item[{\parbox[t]{6em}{\textit{\large{May 2008\\Nov 2009}}}}]{
	\parbox[t]{\linewidth}{
		\textbf{Freelance} --- Maracay, Venezuela\\
		\textit{Docente}
		\footnotesize{Enseñanza de maquetamiento de páginas web a través de HTML y CSS, usando tecnologías libres. Agregando interactividad con javascript (jQuery). Páginas dinámicas con PHP. Creación y consulta de bases de datos basadas en SQL. Animación de secuencias con Adobe Flash. ActionScript.}
	}
}
\end{cvlist}

\begin{cvlist}{Reconocimientos}
\item[{\parbox[t]{6em}{\textit{\large{2012}}}}]{
	\parbox[t]{\linewidth}{
		\textbf{Centro Nacional de Tecnolog\'ias de la Informaci\'on} --- Caracas, Venezuela\\
		\textit{Desempeño excepcional}
	}
}
\end{cvlist}

\begin{cvlist}{Habilidades}
\item[\textit{\large{Idiomas}}]{
	Espa\~nol --- Lectura/Escritura/Conversacional: Avanzado.\\
	Ingl\'es--- Lectura/Escritura/Conversacional: Avanzado.
}
\item[\textit{\large{Sistemas}}]{Manejo de ambientes GNU/Linux, Windows y MacOS.}
\item[\textit{\large{Programaci\'on}}]{C, C++, Python, Perl, PHP, Shell script, Make, AWK, Javascript.}
\item[\textit{\large{Bases de Datos}}]{Postgres, MySQL, SQL.}
\item[\textit{\large{Diagramaci\'on}}]{XML, HTML (4.x -- 5), reStructuredText, \LaTeX\, CSS.}
\item[\textit{\large{Dise\~no}}]{GIMP, Inkscape, Adobe Photoshop.}
\item[\textit{\large{Otros}}]{
	Generación de paquetes de software bajo las políticas de Debian.\\
	Generación de imágenes instalables a partir de distribuciones derivadas de Debian.
}
\end{cvlist}

\end{cv}
\end{document}
